[友情] 我咁樣算唔算做咗工具人？

是咁的 有啲長

上個sem我有個frd讀同我讀同一個course
個course就出咗份功課
份功課都幾難下 有10題要做
加上個lecturer都幾閪下
咁我就Deadline兩個禮拜前搵我個frd一齊做一齊傾啦

我：，佢：

[Deadline前兩個禮拜]
: 份功課好似有啲難喎 不如一齊早啲一齊做一齊傾？
:

唔畀屎我咁算啦，唯有死死氣自己搞掂佢
我每晚通頂做 做足兩個禮拜 先做得完

[Deadline前一日]

: 份功課搞唔掂，可唔可以send你份答案嚟see see?

: ✅✅ （我心諗我通咗2個禮拜頂，一句說話就想拎我答案？諗下好了 情況就好似有個Freerider，去到諗尾先諗住搶功勞咁）

咁話晒識咗咁多年 又同一個Group
無理由就咁一份功課就斷咗段友誼
所以之後都有一齊上堂 傾計
咁到今個Sem 我又同佢Reg咗第二個Course
呢個Course出咗份功課
但係呢份功課冇之前個Course嗰份咁難
諗住做完同佢Check下答案啦

[Now]
：不如一齊Check下答案？
：其實你唔洗問我啦，當初我走頭無路嘅時候問你拎答案，你都冇理我。如果唔係有其他Friend救我，我嗰個Course肥咗喇。

：起佢飛腳啦 佢根本淨係當你工具人 識咗咁多年都係咁話

：朋友緊係唔計較邊個付出得多啲 快啲道歉啦

30幾歲嘅呀叔話我知，
沒有永遠嘅朋友， 只有永遠嘅利益。

我睇法係， 簡朋友隨左有計傾外，要簡性格好， 如果唔係識左好耐被出賣會好失落。唔sure岩唔岩用係你呢個case

佢以為你想抄考佢份答案, 所以先reject你

擺明搵你笨, 見你醒目即刻扮受害者

我係成份功課scan好咗 Send俾佢 之後問佢Check唔check answer

咁你咪拎返上次件事嚟講囉
雖然呢啲人都唔值得同佢繼續講嘢
除非你犯賤心軟要乞個所謂朋友啦

唔知點開口好
佢會唔會好憎我唔想理我

當初佢搵你求救，你冇理佢，我唔覺你係錯嘅
第二份功課你搵佢"check"答案，我站在佢角度，有兩個可能
1 你冇做想抄佢，我諗佢都係咁諗，所以佢咁回應你。呢個回應都正常嘅，既然你拒絕左佢求救，佢怨你都正常
2 你有做，真心想"check"，講真，呢想仲膠，你咁做一係屎忽痕，一係潤鳩佢。其實你拒絕佢，佢心中實有啲野，我唔知之後你地相處係扮冇野定已經疏遠左。總之係變左質
我冇judge你地對錯，但我睇單野就係咁

無眼睇
既然你覺得佢呢個朋友咁重要唔可以得罪嘅
咁你都係去乞求佢嘅原諒吧啦
講真呢個世界無話冇咗邊個唔得
我就覺得無乜需要受呢啲氣

情況係2
我問佢check唔check
係因為之前我純粹專登冇read佢叫我send答案個message
但係唔知原來佢咁介意嗰件事

其實唔係咩好重要嘅朋友 但係識咁耐 我覺得唔需要變成咁

咁你真心柒啦
你地因為你單野有條刺，你仲要不必要地銳落去
你行得唔理佢呢一步就預左佢介意啦

一係就當無事發生繼續同佢吹水
當佢係上堂吹水嘅酒肉朋友
學業上嘅嘢就以後唔好再問佢
一係就慢慢疏離佢咪算
又唔使搞到大吵大鬧到絕交

咁你咪同人道歉
你唔畀份功課人睇其實唔緊要
不過人地真係搞唔掂
出手幫下人都得掛
佢覺得你想睇住佢死

好撚小家